出世就盲左嘅人同後天盲嘅人邊個慘啲

前者連接觸光明嘅機會都冇
後者就擁有過先嚟失去

梗係後者，當你知道你永遠睇唔返野，我諗你會想死。

同Naruto 定 Sasuke 鬥慘一樣情況

一定係後者，後天好少係忽然間就睇唔到野，通常係慢慢，慢慢咁失去一直都習以為常嘅視力，個經歷一定慘好多

後者呢個情況下死咗都唔知係咪真係死咗 好慘

你講既野好仆街

一出世就窮同有錢之後先窮既分別

出世係支那同香港邊個慘d

ching識野

照大家咁講有錢過仲慘啲？

有錢過果d無曬求生技能
等死

有錢一早送去外國深造
冇錢嘅除非自己有能力 唔喺嘅話咪又係I大

不過都好睇你幾時啲錢冇哂
就同你幾時先盲一樣

擁有過失去會慘d

就正如樓主從來無女友 唔會明失去女友有幾痛

一打接住